<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://danefishhh.github.io</id>
    <title>Wada</title>
    <updated>2020-09-20T08:28:30.050Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://danefishhh.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://danefishhh.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>欢迎来 Wada 的博客</subtitle>
    <logo>https://danefishhh.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://danefishhh.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Wada</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《再见》]]></title>
        <id>https://danefishhh.github.io/post/《再见》/</id>
        <link href="https://danefishhh.github.io/post/《再见》/">
        </link>
        <updated>2020-08-30T15:11:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>挖坑 机会合适的话也许之后会改改，表达应该达到一定程度的清楚</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>挖坑 机会合适的话也许之后会改改，表达应该达到一定程度的清楚</p>
<!-- more -->
<p>因为是冬天，路灯闪着光，晴朗的天空点点星光映衬着，无不令人生出美好平静的感情。</p>
<p>手插在大衣兜里，看着脚下的影子，头发不时被风吹起，一步步向校门口走。</p>
<p>五点四十，现在做什么好呢。</p>
<p>“嗨。”</p>
<p>因为见面少，像是处于好奇的打了招呼。</p>
<p>“嗨。”她正在翻阅书籍，回头笑了笑。</p>
<p>她标志的笑容，以至于想起她几乎只想起那张笑脸。</p>
<p>“老师请问这里可以查借还记录吗。”</p>
<p>“你要做什么？”</p>
<p>“这涉及隐私问题吗。”</p>
<p>“当然。”</p>
<p>“你要做什么。可以。”</p>
<p>“唔...”</p>
<p>现在是什么心情呢。没有要看的书却走来图书馆。</p>
<p>甚至只是对她什么时候还的书，最近什么时候还来过图书馆感兴趣。也就是说，我迫切想得到的只是一串数字。至于用它来做什么，不知道，或者只是朦胧地存在着。既没有什么现实作用，大概也不会用它写些什么充实内心。只是感兴趣，自然而然走了进来。</p>
<p>“是要积累素材？”</p>
<p>我心里为之一惊。</p>
<p>“可以说...是吧。”</p>
<p>“还是要数据分析什么的？”</p>
<p>好吧，不是。</p>
<p>“数据分析？”完全是为了有些可以说的，显然我并不敢兴趣。</p>
<p>“之前有学生他们做这方面的...”</p>
<p>我已全然没在这狭小的图书馆里，又想起了她的笑脸。</p>
<p>在做什么呢？莫名其妙地费了这么多口舌，做件到底是什么事呢？可是莫名的力量推着我继续做它，那种感觉和发呆的时候差不多。</p>
<p>“你过来，就是这样..”</p>
<p>老师操作这鼠标，调整着日期数字。</p>
<p>罗列在屏幕上的人名让我眩晕。她叫什么呢，我该怎么查呢。我连人名都不清楚，大概只记得个姓氏。</p>
<p>“你把这调成二百，对...没错，这样一天内所有人就都在这了。”</p>
<p>做到这个地步了啊，好麻烦。我有些不耐烦起来了。</p>
<p>“你要做什么？”</p>
<p>我说不出来。这老师与我何干。</p>
<p>三三两两的脚步声传来，有人来借书。</p>
<p>脚步声像是什么能引起我逃跑本能的东西。腿却在发抖，眼神也呆滞了。因为我赖以为生的秘密也许会被别人发现，被公之于众。三三两两的人此时站在我的头上观察着我。</p>
<p>不行，我得走了。我要立刻离开这里。</p>
<p>脚步声越来越近。快走！</p>
<p>“老师再见。”</p>
<p>“再见。”</p>
<p>呼。</p>
<p>六点十五，天空一片漆黑，点点星光闪烁。我像是得到了巨大的满足，却又无比疲惫。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记《春琴抄》]]></title>
        <id>https://danefishhh.github.io/post/记《春琴抄》/</id>
        <link href="https://danefishhh.github.io/post/记《春琴抄》/">
        </link>
        <updated>2020-08-30T15:11:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>想要有感而发的时候却总是失语，像是呼吸阻塞，皱起眉头，转为想把这份心情分享给别人，可也仅限于“我看了，潸然泪下”。</p>
<p>自左助刺瞎双眼后，整本书进入高潮，我意识到叙事的意义，但也无暇顾及。</p>
<p>​眼前的文字变得飞快，我自身与文字处于两个不同的境地，而文字通过每时每刻都想要快关闭的通道 传达给我，助我构建脑中的颇具主观色彩的画面，就是这样一种体验。被特有的唯美与悲戚氛围包裹着，心情悬在半空，终于在某一文字前化作眼窝打转的泪。</p>
<p>“师父，我已经变成瞎眼了，从今以后一辈子都看不见您的脸了。”</p>
<p>​“你说的是真的吗？”</p>
<p>​佐助没有比那几分钟更快乐过，相信春琴也是。两人心意交融，后相拥而泣。</p>
<p>​所有的叙事，背景，给予这一结局极为丰富的合理性。恰恰因为春琴极致的貌美，而又有着极致的缺陷。</p>
<p>跨越主从，师徒，恋人，不是正派的爱情，仅仅是美好的人性。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSP2019游记 退役记]]></title>
        <id>https://danefishhh.github.io/post/退役记/</id>
        <link href="https://danefishhh.github.io/post/退役记/">
        </link>
        <updated>2019-11-17T15:11:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>by Wada77</p>
<h2 id="afo">AFO</h2>
<h3 id="1015~1115">10.15~11.15</h3>
<p>停课的一个月</p>
<p>十几场模拟赛有好有坏，dp很弱就去补dp，效率有时候高有时候低。</p>
<p>中午困睡一会一点多也强打精神起来做题，思考起来就不那么困了。记得有几个下午时不时地就乱想，让人感觉一天都没做什么事，晚上回宿舍就看看比较会的东西，<s>蓝书真难</s>。早上是七点半到机房<s>有两次八点起床被宿管查房</s>。放学出去吃饭是最放松的时候，后面有几天也去打会球。</p>
<p>想起来前两周效率低是感觉很闷，不管是对机房的环境还是对自己做题的情况，模拟赛的情况。</p>
<p>学分块splay树剖点分治圆方树那几天挺开心，让人感受到高级数据结构以及一些思想的奇妙。</p>
<h3 id="day0">Day0</h3>
<p>按昨天安排的上午做数论打打板子，下午搞了搞linux的对拍随便练了两道题</p>
<p>晚上看了看背包，又打了两遍对拍。</p>
<p>考前出奇地平静，记得前两天慌的不行。</p>
<p>给同伴发完消息，十点半洗洗睡，躺床上乱想也不知道几点睡着的。</p>
<h3 id="day1">Day1</h3>
<p>七点十五出发，车上一直在睡，好像25分钟就到了(我想要一个小时左右的)</p>
<p>最后把差分约束建图看了看，想起来有个国王游戏看了看。</p>
<p>密码 Ren2Zhen0Si1Kao9?</p>
<p>T1 推了个性质，然后二分，8:49打完，大样例不过，2^44硬调。搞了一个小时还找不出原因，决定先开T2，这时候想起来要先把三道题都看一遍，完全忘记了，有点慌。</p>
<p>T2..杀死人的T2，没有好想法，复杂度全不对，先想链，写了个sb区间dp，只能过自己出的数据，期间一直被T1折磨，又想回去调又觉得后面的分得拿。又回去调T1，调出来是一个位移操作出现玄学错误，太sb了两个小时耗没了。还剩一个半小时，赶紧先开T3，T2不管了。</p>
<p>T3自然地想贪心，不对决定做链，链的贪心好像对，打完能过自己出的，还行，还剩不到一个小时回去看看T2。没想法，上个厕所回来看T3，发现数据有菊花图的，想了一下贪心好像可以，还剩半个小时，尝试打打，没打完。</p>
<p>T1最后一个点会爆 long long</p>
<p>day1 95 + ? + 10~25? = 105~120 ?  T2 多半是没分</p>
<p>凉了。</p>
<h3 id="day15">Day1.5</h3>
<p>zj人均210都说T2简单T3不可做，我考场上觉得T2很难</p>
<p>中午回学校一趟，不想在机房呆着回家了。回家就睡。</p>
<p>六点醒了脑袋疼起来看T2</p>
<p>有人说栈 + dp</p>
<p>对啊，开个全局栈，对于括号匹配多自然的想法，放到树上顺序也是对的</p>
<p>我tm就没想到？</p>
<p>睡完脑子清醒想起来自己T3的贪心好像也打错了，hh分越来越低恐怕只有T1的95了</p>
<p>心态逐渐爆炸，别人做出来我没做出来那就不是题难的问题了</p>
<p>想也没用</p>
<p>自己感觉day1比去年难很多，万一day2简单点呢？</p>
<p>考虑到day1没有最短路，晚上打了打。1A了一道蓝感觉还不错？</p>
<p>颓了会阿宅恋爱真难，互相加加油，洗洗睡了。</p>
<h3 id="day2">Day2</h3>
<p>密码 zhua<sub>jin</sub>shi<sub>jian</sub>？ 记不清了</p>
<p>吸取教训先看完三道题，T1像是个dp? T2也像个dp或者数学? T3会打树的重心有n^2的40</p>
<p>T1搞了搞定义了两个dp数组，主要在怎么处理每个菜最多取到 k / 2</p>
<p>f[i] j]表示前i个菜取了j个的方案数</p>
<p>转移大概是 f[i] j] = f[i - 1] j - t] * (第 i个菜从n里面选 t 个的方案数)， 用 t 去限制  k / 2 那个东西</p>
<p>到这已经有问题了，但我没意识到。</p>
<p>括号里那个怎么搞，想到定义dp[u] i] j]表示 第 u 个菜的前 i 种料理方法选 j 种的方案数，好像可以，调了调先把这个预处理搞过了，嘴角上扬。</p>
<p>后面调 f 的时候逻辑正确了但输出总大一些，但程序的确按我意思运行的。</p>
<p>才想起来每种料理方法只选一个菜，心里咯噔一下，完全慌了，这个时候差不多过了两个小时？能不能补救？想了想无果。</p>
<p>至此，我意识到，我退役了。</p>
<p>带着最后的倔强把T2T3的暴力打了，T3重心写的并不熟调了一会，回来把T1的暴力打了。</p>
<p>最后剩十分钟，看着窗外发呆。</p>
<p>下楼的时候说不出的苦涩。</p>
<p>32 + 12 + 40 = 84</p>
<p>我两年前来考也能拿84，不就是打暴力么，学的什么也没用上</p>
<p>84 + 95 = 179</p>
<p>越学越菜</p>
<p>退役了</p>
<h3 id="心里话">心里话</h3>
<p>回想从接触OI到现在的这段时光..</p>
<p>从初一入学前通过OI认识wxj xy yyt zch，第一次参加普及组爆零.. 选修的打游戏时间，再到后来学农被面包车拉回学校集训，一起研究一道题的时候，第一次想懂一个颇有难度算法的成就感，第一次往死里调试一个程序之后AC的快感，第一次参加模拟赛的紧张...</p>
<p>学长的thusc二等奖使我很受鼓舞，11个月学到那种程度很不容易，以他为目标，希望能达到和他一样的程度，或者想比他更高一些。运动会那天和任老师谈话也鼓足了信心，准备全力冲刺。</p>
<p>全身心的投入使我累并快乐着，每天晚上想着临考会是什么样的，这样被压迫着同时努力着奋起。</p>
<p>如果进入状态再早一点？如果训练频率再高一点？如果考试时候再清醒点？</p>
<p>如果没有那么多如果。</p>
<p>不怕人笑话，原计划是考得好继续打省选，考不好拿省一走人。</p>
<p>然而.. 结果摆在这了。</p>
<p>第一个想到的是家人，如果我的路途顺利的话，也对得起父母的付出吧。</p>
<p>第二个是教练，徐老师是我的启蒙老师，任老师在最后一个月费了很多心。</p>
<p>有些对不起自己，对不起自己付出的时间以及日思夜想。</p>
<p>OI，两天前还是我最亲近的东西，现在就要和他说再见准备文化课了，难以割舍。敲代码时，注意力集中在一道题上的心情难以忘怀，如今它们将只是过去难免让我内心有些感伤。考前的一段时间我了解到OI的知识还很深，继续学下去还有很多内容很多更有趣更难的内容，想着考完CSP就可以写个博客一边补文化课一边抽时间学(写博客是停课时候发现的好玩的东西)，看来没这个机会了。</p>
<p>滚回文化课，还有一个月的文化课要补，高二上已经快过了，时间没那么充裕了。顿时对自己的前路感到迷惘..剩下的路只有高考了吧。</p>
<p>冷静下来考虑，OI给我带来了什么呢?</p>
<p>是精妙的算法与思想，是运筹学独特的魅力，教我沉稳地思考，逐渐变成了我的兴趣。蕴含在一行行代码下的是严谨的逻辑与理性思维的闪光。我想更重要的是 luogu 这个平台带给我的，与全国各地的OIer交流，提出问题大概率能收到dalao的回答，自己回答别人的问题也能加强对题目的理解，这种氛围大概在其他竞赛中是没有的。可以看一些神仙互相吹水，潜移默化地了解到他们的实力。强的人很强，深知自己的路还有很远，与别人差得很多，激励着自己不断前行。也许这就是竞赛给我带来的收获吧，虽然AFO了，但眼界的开阔必然使你不断追逐，保持向上。</p>
<p>别认自己平凡，你离平凡还差得远呢。大概是这意思。</p>
<p>选择 OI 这条路，我从来没后悔过，退役了也是。重要的是享受这个过程吧。</p>
<p>算法还是会学的，只是不参加比赛了。</p>
<p>博客会开的，大概不会用 luogu 的了，也许会搞点小东西。</p>
<p>文化课生活不知道会怎么样，倒是有时间干些自己想干的事看些想看的书。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>